[真人真事］手足如衣服叫

當一個所謂既「手足」俾狗禁底左落地下，身邊所謂既「義士」就會大叫「快d走呀，有狗呀！！！」，但其實冇人會想諗諗呢句係咩意思？

「我地會好快救你架，頂住先」？

「我地唔可以再作白白犧牲，就得就走啦」？

定係信念不同

「只要我安全，平安返屋企就冇問題啦」？

「我只係二打六，單拖出去救去咪盞送多個頭」？

但其實有冇人會諗下講呢句說話既「義士」係兵？定係賊？

然而大家只會覺得「被人禁賽啫」，「好快就會出返黎」，「D狗都冇證據，最多咪48小時」

但最後大家見到既只係一具又一具冰冷既屍體

屍體上面標籤住「自殺」，「死因無可疑」

大家就開始會講

「唔可以忘記佢地既犧牲」？

「香港人，反抗」？

「只可適應，不可麻木」？

然而上述既故事每一日都係呢個名叫香港既城市不斷重演

呢個地方既人可能太過理性，仍然相信法治還存，但我就認為呢種理性叫做懦弱

呢個地方既人正正適應既呢個社會既轉變，亦都開始慢慢習慣、接受

我仲聽講呢種理性係由一種名叫「教育」既方式培養出黎，而「教育」包含兩大核心：一為適應，二為統一。

我認為呢種叫「教育」既方法係呢個城市既作用非常大，佢係政府最好既武器，點解？

大家開始接受突然係城市某個角落會出現一具具「死因冇可疑既屍體」，為第一個核心既作用之一。

生活係一個「法治」社會，對當權者所作既決定以及行為及只敢輕作評論，不敢以行動表達，為第一個核心既次要作用。

開始習慣每日有唔同死法既屍體後，大家每次見到只會作一個標準式既評論，例如「唔可以俾佢地白白犧牲，香港人要企出黎對抗不公」，就好似「教育」入面既標準答案（model answer)一樣，此為第二個核心既最大效用。

但係呢個地方當中亦有少數思路清晰既人，佢地知道現時所做既事對社會作用不大，佢地亦明白到政府既陰謀。

但當佢地望到一班盲目，毫無目的既示威者不斷呼籲市民上街遊行堵路，有人被捕就開始四散，心入面只有一個形容詞：自投羅網

並唔係因為犯罪而甘願被捕，只不過佢地就好似大海入面既魚，漫無目的地游來游去，但當被魚網束縛到既一刻，魚就會開始發現自己不經不覺游左入去一個陷阱入面......

一個可笑又可悲既城市......